\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		 Zadatak grupe bio je izraditi web aplikaciju \textit{“HGSStracks”} koja olakšava koordinaciju rada svih ljudi aktivnih na akciji spašavanja. Nakon tri mjeseca timskog rada aplikacija je spremna za puštanje u pogon. Rad na projektu se može podijeliti u nekoliko faza.\\
		
		\textit{Prva faza} se sastojala od formiranja tima, uspostavljanja Git repozitorija za zajedničko korištenje, odabira tehnologija i upoznavanja sa zahtjevima projekta. Iako je 2020. godina bila drugačija od ostalih, tim se uspio snaći i prijeći preko svih prepreka. Sastanci tima nisu se mogli odvijati uživo nego online putem MS Teams platforme. Nakon što je tim saznao temu projekta, voditelj tima je razmotrio sve zahtjeve projekta te je podijelio tim u dvije manje grupe, frontend i backend.\\
		
		U \textit{drugoj fazi} tim je započeo s implementacijom projekta. Zadatak frontend tima bio je napraviti smislen, organiziran i jednostavan dizajn za što izravnije korištenje aplikacije. Prilikom izrade frontend dijela aplikacije korišteni su jezici HTML i CSS uz kombinaciju radnog okvira Bootstrap 4 za statičan izgled stranice i Javascript/EJS za dinamički dio. Navedene tehnologije su vrlo intuitivne za korištenje i uvelike ubrzavaju izradu projekta. Backend dio aplikacije je dio koji se događa u pozadini te ga korisnik izravno ne vidi. U pozadinskom dijelu se upravlja logikom aplikacije i pristupom bazi podataka. Prilikom povezivanja korišten je mrežni alat GitLab koji pruža mogućnosti upravljanja verzijama projekta, kontinuiranu integraciju te međusobnu komunikaciju članova. U ovoj fazi započeta je izrada tehničke dokumentacije za koju je bilo potrebno izraditi nekoliko UML dijagrama. Za izradu je korišten alat Astah koji omogućava preciznu izradu UML dijagrama.\\
		
		U \textit{trećoj fazi} tim u potpunosti realizira implementaciju aplikacije i popravlja preostale greške. Za međusobnu komunikaciju i dogovore uz MS Teams korištena je mobilna aplikacija WhatsApp. Izrađuju se testovi za pojedine komponente aplikacije kao i testovi cijelog sustava. Na temelju obavljenog rada i rezultata ispitivanja web aplikacije odlučuje se o puštanju u pogon. Aplikacija se objavljuje na javno dostupnom poslužitelju Heroku. Dovršava se izrada tehničke dokumentacije i izrađuju preostali dijagrami.\\
		
		Za budući razvoj, aplikacija bi se, osim za web, mogla izraditi i kao mobilna aplikacija kako bi bila dostupna većem broju ljudi. Uz samu izradu aplikacije za mobilne uređaje dobili bi i prednosti poput push notifikacija koje u određenim situacijama za ovaj tip aplikacije mogu imati veliki značaj.
		
		Izrada ovog projekta za cijeli tim imala je veliki značaj. Ovo je bilo prvo iskustvo rada u grupnom  projektu pa je svaki član tima naučio kako raditi u timu, stekao nove korisne vještine i dobio okus onog što ga čeka u budućnosti sa svim problemima i na kraju lijepim uspomenama.
		

		
		\eject 